<resources>
    <string name="title_activity_file_chooser">Wybór Katalogu</string>
    <string name="ostrzegaj_demo"><b>Informacja.</b>\n
        Używasz aplikacji w wersji Demo.
        \n\n
W wersji Demo, w katalogu zewnętrznym (zasoby tworzone przez Użytkownika) może znajdować się maksymalnie <b>5</b> obrazków.
        \n\n
Jeżeli wskazany przez Ciebie katalog będzie zawierał więcej niż 5 obrazków, nie zostanie on użyty przez aplikację.
        \n\n
Pełna wersja może obsłużyć katalogi z dowolną liczbą obrazków.
        \n\n
Pełna wersja jest dostępna na stronie <b>AutyzmSoft.pl</b>
    </string>



  <string name="apka_info_01">Informacje o aplikacji\n\n
    Aplikacja stworzona przez Autora jako pomoc naukowa dla jego dziecka.

Udostępniając aplikację Autor wyraża nadzieję, iż będzie ona również przydatna w nauczaniu innych dzieci,
jednak nie jest w stanie udzielić co do tego absolutnie żadnej gwarancji.
\n
Używając aplikacji godzisz się na powyższy warunek.
\n\n
Baza danych aplikacji dołączona do wersji dystrybucyjnej umieszczonej na stronie AutyzmSoft.pl zawiera </string>


<string name="apka_info_02">  par obrazek-dźwięk. Wszystkie </string>

<string name="apka_info_03">  elementy graficzne i dźwiękowe zostały utworzone
przez Autora we własnym zakresie lub pochodzi z serwisu Pixabay.com, skąd zostały pobrane bez naruszania praw autorskich.

Użytkownik rozbudowując bazę danych powinien przestrzegać praw autorskich do zdjęć i nagrań
dźwiękowych umieszczanych przez siebie w bazie aplikacji.
Powyższe dotyczy również rozpowszechniania bazy danych utworzonej bądź pozyskanej
przez Użytkownika.
\n
Autor nie ponosi odpowiedzialności za naruszenie przez Użytkownika praw osób trzecich.
\n
</string>


  <string name="instrukcja">
        \n
        Na zewnętrznej karcie SD tworzymy katog. W tym katalogu umieszczamy samodzielnie przygotowane zdjęcia i nagrania dźwiekowe.\n
        Zdjęciami mogą być pliki JPG, PNG, BMP. Nagraniami dźwiękowymi mogą być pliki MP3, OGG, WAV, M4A, AMR. Nagrania dźwiękowe nie są obowiązkowe. Uwaga - aplikacja nie obsługuje plików dźwiękowych typu WMA.
        \n
        \nZdjęcie i nagranie dźwiękowe powinny mieć tę samą nazwę i różnić się jedynie rozszerzeniem.
        \n
        \nPrzykład:
        \nTworzymy katalog i nadajemy mu nazwę np. <i><b>Rodzina</b></i>
        \nRobimy zdjęcie mamusi. Zdjęciu nadajemy nazwę <i><b>mama.jpg</b></i>
        \nZdjęcie umieszczamy w stworzonym przez nas katalogu <i><b>Rodzina</b></i>.
        \nNagrywamy, np. za pomoca dyktafonu w telefonie, słowo \"mama\".
        \nOtrzymany w ten sposób plik będzie typu M4A (najprawdopodobniej, zależne od rodzaju urządzenia).
        \nPlikowi z dźwiękiem \"mama\" nadajemy nazwę <i><b>mama.m4a</b></i>
        \nJeżeli urządzenie utworzy plik dźwiękowy innego typu - np. MP3, to plikowi nadajemy nazwę <i><b>mama.mp3</b></i>
        \nPlik <i><b>mama.m4a</b></i> umieszczamy w tym samym katalogu, w którym umieściliśmy zdjęcie.
        \nW aplikacji MPrzegladarka wybieramy opcję:
        \n<i><b>obrazki z mojego katalogu</b></i> i wskazujemy katalog, w którym umieściliśmy zdjęcie i nagranie - w naszym przypadku będzie to katalog <i><b>Rodzina</b></i>
        \nAplikacja wyświetli zdjęcie, odegra dźwięk, a pod zdjęciem wyświetli nazwę obrazka (czyli wyraz <i>mama</i>).
        \n
        \nJeżeli chcemy demonstrować dziecku więcej niż jedno zdjęcie tej samej osoby lub rzeczy (tzw. generalizacja), nazwa każdego kolejnego zdjęcia tej samej osoby/rzeczy powinna kończyć się cyfrą.
        \nPrzykład: <i><b>mama.jpg , mama1.jpg , mama2.jpg , …</b></i>
        \nNie trzeba tworzyć dodatkowych plików z dźwiękiem - wszystkie \"mamy\" zostaną obsłużone przez ten sam plik dźwiękowy <i><b>mama.m4a</b></i>
        \n
        \nAplikacja w pełnej wersji pozwala umieścić we włanym katalogu dowolną liczbę zdjęć i nagrań.
        \nW wersji darmowej liczba zdjęć i nagrań jest ograniczona do 5.
        \nW obydwu wersjach można tworzyć i wykorzystywać dowolną liczbę katalogów.
        \nKatalogi mogą odpowiadać różnym kategoriom przedmiotów i zjawisk z otoczenia dziecka - zwierzęta (z podziałem na podkatalogi: domowe, wiejskie, leśne,
        zoo), zabawki, pojazdy, owoce, warzywa,  meble, ubrania, instrumenty muzyczne, jedzenie, napoje,
        przybory szkolne, przedmioty w kuchni, przedmioty w łazience, przedmioty w pokoju, itd.
        \n
        \nCzynność tworzenia katalogu na urządzeniu i czynność umieszczania w nim obrazków i nagrań najwygodniej jest przeprowadzić na komputerze stacjonarnym, do którego podłączamy telefon za pomocą kabla usb, ale wykonanie tego za pomocą odpowiedniej aplikacji na telefonie (tzw. menedżer plików) jest również możliwe.
        \n
    </string>

  <string name="obsluga_opis">
        \n<b>Długie dotknięcie na obrazku lub w pustym miejscu po obrazku</b>  - Ekran z ustawieniami
        \n<b>Krótkie dotknięcie na obrazku lub w pustym miejscu po obrazku</b> - ponowne odegranie dźwięku
        \n<b>Krótkie dotknięcie na czerwonym napisie pod obrazkiem</b> - zmiana wielkie/małe litery
        \n
        \n<b>Ekran z ustawieniami:</b>
        \nMożemy wyłączyć/włączyć głos, obraz, podpowiedzi, ustalać formę nagrody dźwiękowej, możemy wybrać źródło z którego mają być pobierane obrazki - własny katalog/zasoby aplikacji.
        \n
        \n
        \n
    </string>


</resources>
